支那玻璃心之- 梁朝偉演Marvel大反派滿大人 內地捲辱華風波?

又 辱華?? 你睇咗 偉仔 嘅 滿大人造型未先. 漫畫可以係好有型啊~
仲有 洛基 係漫畫中個樣 淫淫賤賤,但比阿Tom 飾演後 即變 超人氣奸角. 所以話 蛆那仁 就是 玻璃心 真係沒講錯~XDDDD

【神州熱話】梁朝偉演Marvel大反派「滿大人」 內地捲辱華風波
社會熱點 15:40 2019/07/21

美國龍頭漫畫公司漫威工作室（Marvel）在香港時間今天早宣佈，漫畫《上氣（Shang-Chi）》將改編為真人電影，片中角色人選亦已敲定；其中，大反派「滿大人」由來自香港的影帝梁朝偉飾演。消息一出立即在內地社交媒體引起熱烈討論，原因是不少內地網民認定「滿大人」角色，原型是西方辱華形象「傅滿洲」；有人宣稱電影侮辱中國，有人更狠批梁朝偉演出此角是「賣國」。

「上氣」是漫威工作室系列作品中，少有的華裔英雄人物，誕生於七十年代，由Steve Englehart與Jim Starlin聯手創作。當年正是李小龍與中國功夫旋風席捲西方世界之時，漫威於是取得授權後，以李小龍作藍本創造出「上氣」。

畫中，擁有一身好功夫的華裔英雄主角「上氣」，發現他的父親「滿大人」是超級惡霸後，決心大義滅親、與其對抗。

「上氣」自七十年代推出漫畫以來，一直備受爭議，主要是奸角「滿大人」就是西方辱華形象「傅滿洲」的化身。

漫畫「上氣」開拍電影版 意外引爆辱華風波

據了解，「傅滿洲」是百年前英國小說家薩克斯·羅默（Sax Rohmer）筆下的中國壞蛋形象，他穿著與清朝官服相似的大袍子，瘦高禿頭，倒豎兩條長眉，有兩撮非常長的鬍子，面目陰險的形象。

一些論述稱，與「傅滿洲」雷同的中國人形象，多年來不斷出現在西方文學及影視作品中，成為西方醜化、妖魔化中國人的標誌，甚至變作被西方炒作「黃禍」的擬人化形象。

至1980年代，美國華裔曾發動抵制「傅滿洲」運動，批評「傅滿洲」辱華，但漫威作出的妥協僅僅是將部分作品中的「傅滿洲」改稱「滿大人」。

滿大人原型「傅滿洲」 被指西方醜化中國人

在這背景下，漫威開拍電影片「上氣（Shang-Chi：The Legend of the Ten Rings）」、片中保留「满大人」角色，立即觸動內地輿論的神經。有內地網民直指，「我知道傅滿洲是反派，而且是辱華角色」，「傅滿洲也好，滿大人也罷，都是西方人眼中擬化的『黃禍』」、「滿大人都不用管什麼背景，名字就是西方為了辱華編出來的，這怎麼洗」？

而梁朝偉演出「滿大人」這一角色，令他也捲入內地網民的批評「辱華」情緒中，有人批評：

但也有理性網民說，美國人做主角的的電影，也有美國人的奸角，難道也是「辱美」；現在華裔角色為主的「上氣」，主角英雄是華裔，奸角也是華裔，有什麼出奇，直指「何辱之有，不要太過玻璃心」。

漫畫中的滿大人

d死大陸西成日話香港人將d野政治化我屌你老母西
家陣睇個marvel自己咪又撚將d野政治化
夠膽咪柒marvel都咪撚睇啦仆街

好撚型 支那仔識條春

鬼吹燈入面啲香港角色個個閪我地都未出聲啦

佢指撚住人外國勢力就得，人地選個角就牙痛咁聲

支那堆煩膠有冇聽過一句名言，Each film is only as good as its villain，一個型嘅勁嘅寫得好嘅反派先襯托得起一部優秀嘅英雄片同埋佢嘅主角，好嘅反派先可以令到公式化嘅英雄片成功。一見到有華人做反派就口沫橫飛咁破口大罵辱華，話佢生蕃都嫌侮辱咗原始部落。

on9 中國人全部好人咩
中國人唔做得壞人真係on99
依家咪係好人中國人打壞中國人囉
仲想點

之前其他hero打番美國人係咪又矮化自己民族
spiderman打vulture 辱美
bp 黑人打黑人 辱非
邊撚個得閒辱你
中國人淨係適合睇抗日劇

#chiggered

之前我都會笑玻璃心
但傳滿洲係百分百既辱華角色
係美國係家喻戶曉
老老柒柒marvel仲搬返呢個角色出黎被屌係好正常
更加唔好講佢又係揀個柒撚到飛天既矇豬眼大面豬閪做女主角
disney之前都識搵劉亦菲做花木蘭
我又唔信佢唔知咩叫靚咩叫醜

我反而想睇呢套野仆街收場

其實個角色的確係，但So What?
唔辱得咩依家

但可惜政治正確MCU一定改到變唔係辱華

佢地係咪見到有個滿字就以為一樣

MCU改咗用Mandarin

抗日劇寫到啲日本人仲仆街啦

雖則你話佢直接就係傅滿洲就有D上綱上線
不過滿大人呢個形象其實話佢係個D刻版印象合集又錯唔錯
總之你用得咁既野你就預左俾人屌啦

滿大人應該會改setting做香港人

尊特拉華達黎嘅
Pulp Fiction

屌還屌
漫畫入面Mandarin同傅滿洲兩個爭好遠

總之邊個都會俾人屌啦係屌幾甘啫兩個都唔係咩好野黎
個陣IRON MAN 3都特登避左佢依家又踩番同一個地雷

到時又可以睇下中國票房點

過到審先講啦咁搞法

支那大撚把人睇Marvel 冇你份就反 就唔睇 我就唔撚信啦

中國英雄喎

葉問打泰臣又唔見人話你辱美

IRON MAN 漫畫夠賤到出汁啦
依家咪又係上神檀

都打唔贏

你有班nigga咁大勢力先叫啦，到時上映咪又係爬入去睇